# Newton Second Law
## Objectives

Memahami struktur alur program dengan algoritma
Dapat membuat algoritma dari sebuah permasalahan kecil

## Directions

Bunyi hukum II Newton adalah:

>Percepatan sebuah benda akan sebanding dengan gaya yang diberikan pada benda dan berbanding terbalik dengan massa benda. Arah percepatan benda sama dengan arah gaya total yang diberikan pada benda.
>
Secara matematis hukum II Newton dirumuskan sebagai berikut: ΣF = m x a

ΣF = resultan gaya (Newton)

m = massa benda (kg)

a = percepatan benda (m/s2)

Berdasarkan keterangan di atas, buatlah sebuah algoritma dan pseudocode untuk menghitung resultan gaya pada sebuah mobil yang memiliki massa benda 600 kg dan ketika didorong oleh tiga orang percepatannya adalah 2 m/s2!
